{
    "question": "Sebutkan kaidah kebahasan karya ilmiah\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kaidah Kebahasaan Karya Ilmiah</p><p>Pilihan kata yang digunakan di dalam karya ilmiah harus bersifat impersonal. Karya ilmiah banyak menggunakan kalimat pasif. Bahasa yang digunakan di dalam karya ilmiah harus reproduktif. Ragam bahasa yang digunakan dalam karya ilmiah harus lugas dan bermakna denotatif.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p><p>semoga membantu</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-tiga-alat-musik-petik-814",
            "question": "Sebutkan tiga alat musik petik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>alat musik petik barat; gitar klasik, gitar Spanyol, harpa. Alat musik petik timur; cak, cuk, sitar, kecapi, sasando.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><ul><li>Kecapi </li><li>Gitar </li><li>Sasando</li></ul><p></p><p>semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-bukti-dari-teks-bahwa-pandangan-kedua-orang-di-atas-dapa-147",
            "question": "Tuliskan bukti dari teks bahwa pandangan kedua orang di atas dapat di buktikan kebenaranya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>coba deh Cari di buku pasti ada</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-menelah-struktur-pantun-856",
            "question": "Tuliskan menelah struktur pantun\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Struktur pantun </p><p>- terdapat 2 larik sampiran dan 2 larik isi. </p><p>-Larik 1 dan 2 merupakan sampiran,sedangkan larik 3 dan 4 merupakan isi.</p><p>-Bersajak akhiran a-b-a-b.</p><p>- Pantun larik pertama (buanglah) merupakan kalimat perintah Pantun larik kedua merupakan kalimat larangan (jangan).</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-10-sifat-dari-serat-buatan-295",
            "question": "Tuliskan 10 sifat dari serat buatan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1\u00b7 Sangat kuat dan tahan gesekan.<br>2\u00b7 Dalam keadaan kering atau basah kekuatannya tetap sama kecuali asetat.<br>3\u00b7 Kenyal, pegas (elastis dan tahan regangan)<br>4\u00b7 Kurang menghisap air.<br>5\u00b7 Peka terhadap panas.<br>6\u00b7 Sukar mengisap air<br>karena memberi rasa lembab.<br>7\u00b7 Terasa panas bila dipakai.<br>8\u00b7 Melunak dan meleleh kena strika panas.<br>9\u00b7 Cepat menimbulkan statis electricity.<br>10\u00b7 Tahan ngengat, jemur, dan serangga.<br>11\u00b7 Dapat diawetkan dengan panas.<br>12\u00b7 Bahan awet.<br>13\u00b7 Mudah dalam pemeliharaan.<br>14\u00b7 Mudah menghilangkan noda yang menempel.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "semua-warga-menggunakan-sumber-daya-alam-aberkewajiban-bhak-809",
            "question": "Semua warga ... menggunakan sumber daya alam    A.berkewajiban\r\nB.hak\r\nC.berkebutuhan\r\nD.kebiasaan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b . hak </p><p></p><p>maaf kalau salah.     </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C.berkebutuhan</p><p>maaf kalo salah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena semua orang patut mendapatkanya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-di-maksud-dengan-ketertiban-dalam-masyarakat-739",
            "question": "Apa yang di maksud dengan ketertiban dalam masyarakat?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ketertiban masyarakat adalah suatu keadaan dimana segala kegiatan dapat berfungsi dan berperan sesuai ketentuan yang ada dalam masyarakat</p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yg-dimaksud-gaya-penampilan-862",
            "question": "Apa yg dimaksud gaya penampilan?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bentuk citra dari diri seseorang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ati-iki-dudu-dolanan-senajane-gusti-paringi-cobaan-koyok-mengkene-724",
            "question": "Ati    iki \r\ndudu \r\ndolanan \r\nsenajane\r\n gusti \r\nparingi \r\ncobaan \r\nkoyok \r\nmengkene\r\n\r\n\r\narti nya apaa plissss \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Artinya</p><p>1.hati</p><p>2. ini</p><p>3. bukan</p><p>4. mainan</p><p>5. Sebenarnya</p><p>6.tuhan </p><p>7.berikan</p><p>8.coban</p><p>9. kayak</p><p>10. Begini</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-hari-minggu-pak-andi-berencana-mengajak-keluarganya-untuk-t-244",
            "question": "Pada hari Minggu, Pak Andi berencana mengajak keluarganya untuk tamasya ke pantai.    Pada hari yang sama, warga sekitar akan bergotong royong membersihkan lingkungan\r\nLangkah tepat yang harus diambil Pak Andi adalah ....\r\nA. tetap pergi tamasya karena sudah direncanakan\r\nB. mengubah tujuan tamasya ke tempat yang lebih dekat\r\nC. merencanakan tamasya pada hari yang lain\r\nD. mengajak warga mengganti hari agar Pak Andi bisa berpastisipasi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban adalah </p><p>C </p><p>Maaf kalau salah </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C . merencanakan tamasya pada hari lain .</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "otak-mati-dicirikan-dengan-hilangnya-reflek-batang-otak-fungsi-o-757",
            "question": "otak mati dicirikan dengan hilangnya reflek batang otak, fungsi otak dan pernapasan pada pasien koma. Diagnosa apa saja yang muncul dan apa saja intervensi keperawatan nya?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Penilaian refleks batang otak dilakukan untuk menilai fungsi dari batang otak sendiri. Berbagai macam hal yang dapat dinilai, antara lain:</p><p></p><p>refleks cahaya (seharusnya pupil mata mengecil apabila disinari cahaya)</p><p></p><p>refleks kornea (seharusnya ada pergerakan kelopak mata saat kornea mata disentuh dengan kapas)</p><p></p><p>refleks batuk dan muntah</p><p></p><p>pergerakan bola mata setelah liang telinga dialiri air dingin</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}